陳肇始認對催淚煙成分了解有限 衛署：接觸後兩小時內應避餵母乳

【16:16】食物及衛生局長陳肇始下午見記者時，承認政府對警方目前使用的催淚煙成分資料了解「有限」，衛生防護中心提出的建議，是建基於以往有關催淚煙的文獻及研究而制定。

【15:59】反修訂《逃犯條例》風波持續5個月，警方已在全港發放數以千計催淚彈。衛生署衛生防護中心網頁周四（7日）上載「催淚煙的健康資訊」，承認有研究指出催淚煙可持續影響生理和心理健康，「特別在兒童、長者、患呼吸系統疾病或有敏感情況的人士等」；若接觸催淚煙持續不適，應諮詢專業醫護人員意見。

中心又引述醫管局毒理學專家表示，催淚煙化學物質「在母乳中累積的機會甚微」，但謹慎起見，婦女接觸催淚氣體後，一至兩小時內應避免餵哺母乳；餵哺前或接觸嬰兒前，應更換衣服及徹底清洗頭髮和皮膚，以免嬰兒接觸到催淚氣體殘留物。

推廣母乳餵哺的愛童行家庭協會主席黎黃佩嫦向本報表示，曾向醫院護士查詢催淚煙會否影響婦女餵哺母乳，獲得的建議與衛生防護中心建議相若；協會暫未接獲有關吸入催淚煙後餵哺母乳的查詢。

衛生防護中心表示，催淚煙對人體健康的影響，視乎包括化學成分、暴露時間、劑量和途徑、個人健康狀況，以及暴露時所處的環境等而不同。皮膚若接觸到催淚煙，應用大量清水和肥皂徹底清洗，並更換受污染衣物；若眼睛不適，可用大量清水或生理鹽水冲洗。若身處室內時附近有催淚煙，市民應關閉所有門窗、關上空調，並可用濕布封上門窗隙罅。

在家居清潔催淚煙殘留物時，衛生防護中心建議盡量使用單次清潔物品，並戴上口罩、橡膠手套、膠圍裙等個人防護裝備。受污染表面可用肥皂水浸濕的布抹，不應使用熱水，以免殘留物蒸發；亦應避免重新揚起殘留微粒，故不應使用電風扇、高壓水槍及掃把等清理。完成清潔後，應妥善包好清潔用品後才棄置。

另外，食物安全中心表示，在催淚煙發放後，市民應留意食物包裝是否完好，並檢查食物有否受損壞或污染；以流動清水清洗水果或蔬菜等受影響食物，可減少食物表面的污染物，若懷疑食物受污染或有異樣，「為審慎起見，便不應進食」。

毒死你班港豬無害

乜唔係洗下乳頭就得咩

係囉 殺人姦人都唔洗負責

射幾粒tg算係咩

唔係話對人體無害咩屌你老母

仲係短期影響？

陳肇始你條撚樣唔好以為你可以獨善其身
他日清算一定有你份

有限又用，你班契弟出嚟托架

風向轉？呢兩日開始講催淚彈禍害既？

屌你老母毒左香港人成五個月先開始講，仆街啦你。

我早排睇完Chernobyl 覺得有點劇情相類似咁

Chemistry first rule 任何物質都有毒 只在乎濃度和數量

政府用既野政府都了解有限 真係有事搵邊個專業人士?

成班垃圾成日侮辱我地智慧係度9up 出事先黎再兜 又毫無後果 最慘係都仲有人撐 cls 唉

曱甴：你地冇受過專業訓練 有咩資格批評？

2小時？屌你老母啦 2個月都唔撚得啦

屌係陳肇始

無你就屌鳩班黑警叫佢交成份出嚟啦，完全無當香港人條命係人命

佢自己都唔知係咩根本好撚毒

分崩離析中
孫子兵法話，只要可以從敵方拿到一點好處，哪怕只係丁點，都要攞到盡
文宣大隊可以考慮二轉做分化師

班b飲撚咗5個月啦
下世先講吖
落毒幫兇陳肇始

有害物質冇害

唔知咩黎
不過d水果洗下就食得

狗官：冇證據顯示有害

以衛生署資源要驗到有幾難？係咪知道但唔講咋

十幾二十萬一個月講D咁既野

飯返杯水炮車無氣水先講啦

等上民居呀我屌你老母

食死左個bb你負責呀？

推

有限
一係問警隊拎嚟化驗
一係出示警告

政府表示會放棄2代年輕人

點會唔知丫，唔夠膽講者

屌你老母放撚左五個月先黎講 機會微姐係有啦
D bb都食撚好強餐催淚奶啦

有手足見到馬蹄露啱啱去咗大球場準備聽日表演！

聽日仲要你有萬人挑戰世界紀錄

李慧琼話手足死咗係「 咎由自取」
唔係唔去同佢哋算帳丫！！！

大家千祈唔好搞到大球場全部都TG！

[TVBx獻世派商業活動]愛的週末青蔥派對大型嘉年華會
時間：星期日 11月10日 1400-1800
地點：香港大球場
香港各界青少年活動委員會等數十家青年團體聯合發起

有多名知名英皇、TVB、環亞旗下藝人參與

大家一齊去支持下

無綫新聞 專呃市民
造假新聞 出賣港人
抵制TVB 抵制TVB

全民抵制TVB運動
1. 呼籲身邊人罷看TVB，以後TVB任何節目都不看
2. 一人一信向通訊局投訴TVB，將投訴數字創新高
3. 呼籲商人拒絕在TVB落廣告
4. 呼籲餐廳/店舖/商場不要播放TVB
5. 呼籲各商場不要與TVB合作搞活動
6. 支持良心商戶，多作消費

[攻略]轉台推廣大使！淨化街上電視行動

TVB廣告商名單

🔶 TVB假新聞/黑心企業系列，歡迎大家列印通街派，貼去18區連儂牆等等

🔶請支持「抵制TVB運動」📡
Facebook:
Telegram:

仆街支共毒害香港

支持孕婦向政府索償

應該好似狗官教我哋開水喉噉
每次使用乳頭，應首先噴奶數十秒，以清除乳腺內嘅重金屬以及有害物質

無害㗎嘛，不如以後唔好放煙花，放TG就得啦
陳肇始要唔要去吸吓

政府：任何有毒嘢揾水沖吓就冇毒

屌
佢地唔知有咩成衯都用

打完流感針我病足2星期, 仲係喉嚨痛添啦
今年D針唔排除有毒
我年年打, 只得今年有事

唔撚知咩成份就射?

每朝放水兩分鐘

香港人死咗唔知咩事

知唔知自己講咩呀局長
射左成半年咁濟 而家先出聲？

叫陳局長出黎表演吸下煙先啦
唔係撚有說服力咩 你老母臭閪

嘩屌，母乳唔餵得，仲話無事，痴撚線

佢強調係最近
係咪講大陸果隻

點解呢 政府傻9咗咩 咁唔要面

啊係10分鐘咩？

之前又話冇毒
成個政府都淨係識講大話

衛生署唔係推介母乳咩?

了解有限咪去了解多d 囉
唔洗做呀？
就係要你去釋除大眾既憂慮！

[自發行動] 極緊急 三罷民意調查

下世先講啦

大肚婆會唔會生K胎

有限 政府都用？

咁仲衰過 承認使用化武！！！

推上國際呀

呢次真核彈！！

條八婆戇撚鳩
最撚驚大肚婆食tg
孕婦食普通煙都有害
Tg毒真係唔敢想像

屌你老母 依家先講

「承認政府對警方目前使用的催淚煙成分資料了解「有限」」
連政府都落知警方射緊d咩出黎

屌你老尾 斬腳指避沙蟲 唔去譴責用催淚煙 有撚用咩

有毒催淚煙對人體無害?

見有手足開會化驗緊d tg 先講少少

屌你老母啦
連成份都唔知就用係香港人身度？
同拎人係毒氣室試化武有咩分別
陳肇始你咪撚諗住可以獨善其身

陳教授曾分別於曼徹斯特大學及哈佛大學公共衞生學院攻讀教育碩士及公共衞生碩士學位，並於香港大學完成博士生學業。其後她專注教學、科研及行政管理的工作。陳教授的研究得到國際認可，她不但獲英國皇家內科醫學院公共衞生學院頒授院士（榮譽）資格，也是香港首位獲頒美國護理學院院士榮銜的護士。

陳𦘦始真係高學歷

資料來源：

食屎啦政府

高官真係弱智

害死港人

不如下世先講

你唔好下世先講

問題係驚入咗母體吸收咗 然後經母乳喂咗畀個嬰兒食

得知現政府醫院用的藥已有大部份來源是中國，其中也有過期。 請正視香港醫療，陳肇始可恥

生化武器啦屌

「一至兩年內應避免生育。」

其實5年前87粒催淚彈個個都無辦法接受
點解去到依家差不多日日都催淚彈放題時就個個人都覺得係正常普通事
其實應該一粒都不容許

曱甴：你哋冇做過催淚彈 有咩資格批評？

真
The dose makes the poison
呢五個月放題咁放肯撚到overdose

經人體進入後 山埃毒性會更強

搵個大人吮一分鐘再吐返出黎
之後先俾BB享用

兩小時夠唔夠啊

下次開記者會請手足餵佢食返粒

身為局長都可以唔識就亂講
以後點信你呀

又要變魔法

玩大佢先

屌你

612開始放 到11月7先講

屌你老母
你班仆街唔放催淚彈咪得

呢個正苦真係含得撚 咩成份都未知就亂咁淝

依家先講，已放了半萬粒啦。除了要餵母乳的婦女外，其他弱勢族群、長期病患者，㸃算呀

而家先出聲

警甴唔射tg陳笑恥你條撚樣咪唔使成日出黎講廢話囉

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 香港警甴

新型生化武器 用嚟消滅真香港人
祝香港班官同黑警個個生仔冇屎忽
有仔女就冇仔女送終